韓國瑜再提16字箴言揚言要「立足台灣、胸懷大陸、放眼世界、征服宇宙」，才是台灣該去實踐的未來。

韓國瑜提16字箴言揚言要「征服宇宙」 網傻眼：越喊越扯

2019/04/30

高雄市長韓國瑜在今（30）日參加前總統馬英九主辦的「突破困境、迎接挑戰」圓桌論壇，在談及台灣未來展望時，韓國瑜再度喊出了驚天動地的口號，他認為必須要「立足台灣、胸懷大陸、放眼世界、征服宇宙」，才是台灣該去實踐的未來。

韓國瑜在會中首先提及自己日前訪美時，與史丹佛及哈佛大學教授交流的情形，他認為台灣下一代要是沒有雙母語教育，等於在人生競賽的第一回合就會被KO。

次外，他也認為，台灣未來應該將所有的「圍牆」都拆除「全部都要通，處處才可能有機會，二戰時期納粹德國如此強大，為何沒有打瑞士？日本在亞洲怎麼沒有打泰國？」最後他也喊出了台灣未來應「立足台灣、胸懷大陸、放眼世界、征服宇宙」的口號，希望台灣打破現有的藩籬，創造出更多的機會與可能性。

而言論曝光後，在PTT上掀起了熱烈的討論，不少網友紛紛留言「很會耍嘴皮」、「無聊當有趣」、「宇宙の韓國瑜」、「越喊越扯」、「高空瑜」、「看來只當總統已經不夠救台灣了」、「馬是世界=中國，韓是宇宙=中國，韓贏了」。

9up當秘笈

宇宙發大財

有冇巴打搵到台灣思覺失調求助電話俾韓生?

高雄選民真係"慧眼"識智障

下屆9合一選市長去波台搵啦

痴撚線阿伯

愈來愈傻

幾時登陸太陽

我都想換宇宙通行政

外星人都要比韓國瑜滅族

台版國師

睇太多高達定特攝片？

佢當選左之後就好像解放左咁，個人癲撚曬

陳雲上身